【武漢爆疫症】不明肺炎新病毒極可能由動物傳人 港府宣佈啟動「嚴重」應變級別

武漢爆發不明原因肺炎，但至今當地政府仍未公佈致病的病毒種類。據悉當地已掌握今次導致不明肺炎爆發的病毒，很大機會是由動物跳到人的新品種冠狀病毒。有本港專家認為，因應內地很大機會出現新品種冠狀病毒，政府應立即提升應變級別，由現時戒備級別提升至嚴重級別。港府今日宣佈，政府作出風險評估並啟動「嚴重」應變級別，在嚴重應變級別下，「對公共衞生有重要性的新型傳染病」對市民健康的即時影響屬於中等。

港府發言人表示，政府為應付「對公共衞生有重要性的新型傳染病」一旦爆發而擬定的準備和應變計劃，並採納三級應變級別。該三個應變級別（戒備、嚴重及緊急）會按可影響香港的「對公共衞生有重要性的新型傳染病」的風險評估及其對社會造成的健康影響而啟動。衞生署衞生防護中心發言人指，「對公共衞生有重要性的新型傳染病」指此前不知道能令人類致病的病原體所引致的任何傳染病，但由於其特性或已改變，故不論其是否具備在人與人之間有效地傳播的能力，人類亦會受到感染，這類疾病可能在國際間傳播，引致公共衞生緊急事件。政府會因應最新的科研實證和發展，不時評估風險，啟動或解除應變級別，並採取相應的防控措施。

據悉，內地已掌握了引致今次武漢不明肺炎的病毒，很大機會是由動物跳到人的新型冠狀病毒，但與沙士冠狀病毒不完全一樣。有專家分析，南中國曾爆發嚴重動物傳人的病毒，包括禽流感及沙士冠狀病毒，今次武漢並非爆發禽流感，而疫情與有賣野味的市場有關，病人症狀與沙士類似，病毒屬於由動物傳人的冠狀病毒，但與沙士冠狀病毒不完全一樣。

至於本港懷疑個案，除了衞生防護中心昨日公佈3人感染甲型流感外，據悉，另一人感染肺炎鏈球菌。於上月31日晚入住屯門醫院的病人，經港大微生物學系高通量基因排序，仍未找到致病源。據悉，可能因病人沒肺炎，接受抽血樣本檢測時已沒排出病毒，所以未必找到致病源。

衞生防護中心擴大監測範圍

因應武漢疫情發展，衞生防護中心擴大本港對武漢返港懷疑個案的監測範圍；由前日指若發現有發燒及急性呼吸道感染徵狀或肺炎病徵，並曾於病發前14天內到訪武漢市的街市或海鮮市場，才轉介公立醫院跟進，昨日修訂為若醫生發現任何病人有相關症狀，並曾於病發前14天內到訪武漢市，不論曾否到過街市或海鮮市場，均應向衞生防護中心呈報。

衞生防護中心昨晚發出新聞稿，指由12月31日已開始加強監測，而鑑於武漢最新情況，昨日修訂監測準則，擴大監測範圍。醫生如發現任何病人出現發燒及急性呼吸道感染徵狀或肺炎病徵，並曾於病發前14天內到訪武漢市（不論曾否到過街市或海鮮市場），應通報衞生防護中心。前晚政府於記者會指，若病人出現相關症狀及曾到過武漢街市或海鮮市場，才需轉介公立醫院治療及跟進。防護中心總監黃加慶當時解釋，是根據當時資料制定監測標準，會留意有否需要修訂。

衞生防護中心又指，已加強港口衞生措施，昨日起於機場增設額外的紅外線熱像儀，專為由武漢市抵航班的旅客作體溫監測，並於高鐵西九龍站增派人手，為入境旅客作體溫監測。若發現有相關病徵及旅遊史，會即時轉介至公立醫院接受隔離治療及跟進。昨天再致函全港醫生及私家醫院，呼籲加強留意及通報符合加強監測的個案。

Source:

今次大檸樂

全民戴口罩

希望區議員可以擺街站派口罩

傳染性高、致死率高
理得佢係咪沙士，香港人口咁密集點都係高危地區

政府都話嚴重實際咪

其實佢哋有咩實際性措施?
純粹喺靠人主動呈報
仲要喺去過武漢街市先轉介
根本武漢唔止街市都已經爆到應一應
仲唔cut武漢航班
或者好似台灣澳門咁主動上去檢驗
量體溫有閪用咩
個個嚟香港好似個大媽咁話相信黨嘅實力就仆得街喇

你有幾可見到港共政府會沖出嚟主動話嚴重

應該扮藍絲除人口罩